機師夢碎兼失戀 非禮10歲女童 5呎浸大生獲官安慰 「好多領導人都矮」

機師夢碎兼失戀 非禮10歲女童
5呎浸大生獲官安慰
「好多領導人都矮」

港聞

0:00

【本報訊】約5呎高的浸大男生聲稱夢想做機師，去年遠赴澳洲參加航空公司課程後卻未獲進一步取錄，再加上與女友分手，不堪雙重打擊下於馬鞍山商場非禮10歲女童臀部。他昨於粉嶺法院認罪，父母撰信求情指被告自小已因生得矮而被人取笑，今次全因飛航夢落空才犯案。裁判官反駁夢想落空沒大不了，安慰被告「生得矮冇咩所謂，好多國家領導人都好矮」，又斥「畀你做到機師咪係人都摸咪死」，下令被告還柙候判。

記者：羅日昇 蘇曉欣

主任裁判官吳蕙芳

被告區梓濠（20歲）於香港浸會大學就讀中國研究學系，現為二年級生，沒刑事紀錄，昨由父母陪同下到庭。聆訊期間其母一度泣不成聲，表現激動，令主任裁判官吳蕙芳要求母親先離開法庭冷靜，免阻礙判刑。吳官最終下令先為被告索取感化及社會服務令報告，案件押後至下月15日判刑。

「人格唔好幾叻都冇用」

辯方大狀求情指被告父親任職工程師，母親從事保險，有一名胞弟。被告夢想成為飛機師，但早前得知同於澳洲上課的同學陸續收到航空公司進一步取錄，自己卻未獲通知，自責面試欠佳，感挫敗及辜負父母，加上與女友分手，自覺不如意及失落，一時衝動才犯案。大狀又指被告或因本案而留刑事紀錄，機師夢已毀，更恐怕因有案底連其他與飛機有關工作亦做不了，盼法庭輕判。

吳官聞言即斥責被告與其父母價值觀奇怪，彷彿未能當上飛機師便萬念俱灰，反指「冇咩大不了，想下下夢想實現怕你會絕望到乜」。辯方續求情指被告撰求情信向事主道歉，已有深切反省，而被告讀書成績優異，曾獲大學頒發獎學金，平日亦積極參加課外活動，惟吳官亦稱「人格唔好，幾叻都冇用」。

被告承認於今年8月8日，在馬鞍山新港城中心千色店摸了女童X臀部兩下。案情指當晚約8時半，被告見X獨自逛商場，摸她「股隙」兩下然後逃走。X受辱後向母親投訴，母親偕X在商場附近兜截，發現被告後報警。警誡下被告承認一時衝動犯事，要求「畀次機會」。商場閉路電視拍下被告犯案過程，亦顯示犯案前5分鐘被告已在X附近徘徊。

案件編號：FLCC4369/17

矮仔真係特別蠢

順便立法將矮列為殘障

C朗 > 美斯

做唔到機師咪做司機囉

150

5呎係咪即係160都冇

152

有可能矮過10歲女童。。。

人矮都算，非禮已經夠賤格，更仆街係非禮女童，唔死都冇用

比假口供唔洗本
成績優異但係讀浸大

「冇咩大不了，想下下夢想實現怕你會絕望到乜」

戀童癖真係唔應該生存係世界上

老母係保險雞
做埋d陰質野報落個仔度

普京好矮

152真係好矮喎
但係咁都有女...

「好多領導人都矮」
我老豆有鬍鬚
有鬍鬚ge都係我老豆
???

明明個官超過一半說話都係屌尻個浸大仔
點解報紙佬寫個標題會focus喺安慰佢矮嗰度

做唔到機師都考騎師囉，你呢d先係標準身型喎

男人得五呎玩撚完...除非大富大貴

都有過女朋友

周星馳人格夠唔好，咪又十三億人睇佢d戲
steve jobs人格夠唔好，咪又全世界幫襯佢

諗起世上總要有你D咁既廢人潮文

唉152。。放過佢啦。。

裁判官

讀垃圾BU炸
唔係HKU啊
輕你老母判咩
仲要搞妹妹

講矮仔淨係諗到拿破崙

加上與女友分手

有冇人知佢老母係邊個保險公司做
好想瘋狂幫襯

有冇浸大朋友識佢
呢個身高應該好易認

無知一問
如果個律師話佢唔係有心非禮，只係學d鬼佬youtuber咁周街玩人
佢有無機會打得甩

騎師型過機師多多聲

生得矮得罪你哋咩？

但佢本身都有女朋友呀

拿仔個陣唔算矮架

根本就係小朋友玩下咋ma
幼稚園果陣 都係咁 你打下我pat pat 我打下你咁喇

因為佢生得矮，只可以揾 d 細路妹嚟做女朋友
可唔可以用呢個理由解釋？

窮人生仔正仆街 矮撚好心去絕育！

薩爾科齊
金仔

死矮仔

認到佢嘅前提係要見到佢

騎師要15 16歲就入去操先做到
年紀太大真係收得皮

條友係做錯
但法官呢個咩邏輯嚟
咁唔應該監禁即時死刑啦
畀佢繼續生存咪係人都摸咪死

其實法官都會鳩up
唔好認真

考唔到機師同非禮細佬女係兩回事黎
鳩㾗就鳩㾗啦

如果俾佢揸飛機佢睇唔睇到出面

其實我唔明

點解，不堪雙重打擊下 會 非禮10歲女童臀部

諗住做機師食飛雞黑絲腳

受左打擊，都唔可以俾其他人好過，所以非禮其他人

根本借口，你有無試過失敗過 就有唸法周街摸d女人股隙?

但個官又好偏激，基本上完全否定5呎男會改過，假設人考到機師都會摸人

做咩咁多負評

個仔得5呎，父母肯定仲矮，仲要生兩個仔

我米9好多90或00後都同我差唔多 明明佢地父母都係正常身高 點解可以生得咁高 好想2米高

智障
得手立即走人啦

薩爾科齊 前法國總統
曹操都好矮 好似得163

個五呎矮仔老母做保險架
你唔俾佢老母為左開床單，所結婚前俾個有錢矮仔屌到大肚先搵而家個老公埋單咩？

米5都有女
我就A0

佢話自己受挫折先非禮人，就算做到機師都唔會一直順風順水到退休啦，根本係藉口個官先窒佢

天下Jer霸

有冇咁撚誇，我係街真係未見過得150cm嘅男人

係男人都唔明點解大壓力會摸人
Btw得5呎都有女

發機師夢

BU中研想做機師

條街咁多人
150真係睇唔到

不堪雙重打擊下於馬鞍山商場非禮10歲女童臀部。
依句既前係到底係有咩關係 我睇唔透

機師太高唔係會撞到panel咩，關身高咩事

咁有無好多領導人都非禮女童

做左領導人洗撚非禮女童咩
食完再用黎做賢者之石都得啦

屌你5呎都有女朋友

本地騎師都食唔少好野啦

我都唔明

我剩係聽過男仔大壓力會打飛機

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

機師唔係點都要米6以上咩
得嗰米5做下司機就有份

仲有好似suzuki咁既身高可以有咩女仔溝
我懷疑佢前度應該係小學生
得小學生先矮過佢
所以分手後就搵小學生落手

拿破侖都係

個ex發咗育後高過佢咪分手囉

（突發奇想系列）如果被告扮小朋友非禮個女童咪冇人發現

CX cadet?

報紙佬講既野［］
全部［⋯⋯⋯［］⋯⋯］

其實依句點解

5呎做乜撚野機師啊 發下春夢就得
機師要175先做到 一早fail佢就岩啦

王祖藍都5呎3 你諗下5呎有幾誇張

因為摸女童臀部兩下而失去前途....

拿破侖其實唔矮

拿破倫都拎埋黎講
不如講埋豐臣秀吉1.4m

條女本身諗住你做到機師先同你一齊，你做唔到機師緊係飛你

矮撚最鐘意用鄧小平 拿破倫黎打飛機

你矮咋唔係弱智呀
扮小朋友

希特拉都得16x

頂 真係好撚仆街
不過幾有道理

不如問下個官, 佢搭飛機既時候, 有幾可會見到機師?

矮是原罪

警察都考唔到

150點會有女... 條友吹水博同情

「好多領導人都矮」

鄧小平
152cm

拿破崙
169cm

應該無第三個出名

判得太輕 個細路女可能會有陰影

放過佢 咁邊個放過個細路女?

德川家康156cm
豐臣秀吉140cm

15xx 年

人高無用, 瞓起度高先有用

非禮妹妹仔仲要扮慘 WTF

史太林
168cm

邱吉爾
167cm

但都高過機師15cm....

與女友分手

150真係

好耐未聽過呢個名

如果你阿媽係做保險而又每個月都抽咁上下佣 你仲會唔會咁講野
資本社會講報應？

之前viutv節目咪有個

垃圾矮撚

葉若夫

同佢一齊拍 個條女幾正架喎
唔知夜晚有冇

侏儒仔

當代就普京
172 好似係

記錯咗 原來係170
btw 梅德維傑夫原來係162

可能我冇犯罪傾向啦
真心唔明「夢想落空」加「與女友分手」
點解會導致「摸10歲女童臂部」？

你話條矮撚去自殺/ 假冒飛機師行騙/ 騷擾前女友
咁都仲理解到吖

個10歲女童係ex

但無一個非禮蘿莉

橫掂都入冊
不如斬死老竇老母報復啦
短人生仔正仆街

同場加映
港大生入人宿舍偷拍判感化

於DSE以優異成績取得獎學金並入讀港大精算系的男生，去年在女同學宿舍房放置攝錄機偷拍對方，被揭發後自爆之前已曾兩次偷拍對方，警方及後在港大生的電腦內發現多段包括偷拍得事主裸體的片段。

港大生夏健祺（21歲）今在裁判法院承認3項不誠實取用電腦罪，辯方透露被告父親是公務員，被告於美國出生，畢業於培正中學，於港大活躍於宿舍活動，是大學壘球隊成員，父母得知兒子犯案均感震驚，但仍對他表現支持並帶兒子往見精神及心理醫生。

醫療報告指被告因校內課外活動和專業試受到壓力才犯案，辯方求情希望判刑不會影響他下月11日參加的專業試，求裁判法官判被告社會服務令或緩刑。裁判官將案押後至下月17日以等候被告的感化及社會服務令報告始判刑，期間被告准保釋。

案情指去年7月，女事主於港大聖約翰書院宿舍房中的書架上發現一部小型攝錄機，翻看記憶卡內容發現被告偷偷放下攝錄機的情況，女事主於是向宿舍職員報告。被告隨後向他們坦白一切，又向女事主道歉，警方接報調查，被告承認於同年4至5月間亦曾偷拍，警方發現共有13段片偷拍片段，部份片段拍得事主裸露身體。

港大精算尖子學生涉去年於女宿舍房間中放置攝錄機偷拍女同學，早前承認3項不誠實使用電腦罪，案件今日於東區裁判法院判刑。裁判官指，鑑於被告年輕，又指重犯機會低，故判感化令18個月及繳交堂費500元。

裁判官錢禮認為21歲被告夏健祺被告年輕，而且沒有案底，重犯機會低，可從中學到教訓，故判18個月感化令，期間生活作息需由感化官安排。辯方指被告願意接受感化，家人亦支持決定，希望裁判官給他一個機會。

21歲被告夏健祺為港大精算系學生，學業一直名列前茅，活躍於宿舍活動。辯方早前提交精神報告及心理報告，報告中指被告有抑鬱症徵狀，可能由於被告的實習工作及專業考試壓力所致。

港大vs浸大

正識宣佈新term 「撚大 」

撚狗大學專收毒撚 矮仔 心理有問題既人

對比同時代日本人其實唔算矮

5尺都有女友

幾百年你先舉得個幾個例子

屌，幾時開始167、168 歸左落矮到架

冇170都唔叫矮??
今時今日180先唔叫矮喎

辛苦考到大學而家咩前途都冇曬 睇到都心涼

如果考入bu都辛苦 真係投胎好過啦

好黑心 心涼

就係掂個細路屙屎既屁股就起哂底
屋企有錢
想做飛機師
大學二年級
老豆老母做咩
真係一石捲起千層浪

利申：呢個行為都係非禮
都覺得係嚴重犯法行為

入u率先18%
真係好多人要投胎

話佢個理由on9
串佢個律師無腦

15幾既仔點生存

未臭係
利申 美國留學JJ

想做機師
座係度禁唔禁到最頂啲掣呀？

垃圾基因別生仔

個法官講得輕鬆到呢